Il tempo di scarica può essere ottenuto facilmente dato che è un semplice circuito RC e il
suo valore è proprio il prodotto della resistenza del circuito per la capacità del condensatore.
Di seguito i tempi caratteristici di scarica dei dati considerati:
\begin{center}
    \begin{tabular}{c c}
        \toprule
        Dataset & Tempo stimato \\
        \midrule
        48 & $0.015 \pm 0.002$\\
        50 & $0.15 \pm 0.02$\\
        52 & $1.5\pm0.8$\\
        55 & $15\pm8$\\
        \bottomrule
    \end{tabular}
\end{center}

Una stima del tempo di carica $\tau_{\text{carica}} = R_{\text{diodo}}C$ dove $R_{\text{diodo}}$ è la resistenza effettiva del diodo.
Notiamo che essendo $R_{\text{diodo}}$ molto più piccola di $R$ si ha che $\tau_{\text{carica}} \ll \tau_{\text{scarica}}$,
quindi il condensatore si carica molto velocemente, ricalcando senza sfasamento la d.d.p. in ingresso. Una stima del tempo
di carica si può avere sapendo che la resistenza del diodo sarà dell'ordine delle decine di Ohm, quindi ci si aspetta
in questo caso che $\tau_{\text{carica}}$ vari all'incirca da $\SI{e-5}{s}$ a $\SI{e-3}{s}$ con i condensatori utilizzati.

Per stimare il ripple si può calcolare il tempo ($t_0$) in cui si attiva nuovamente il diodo
come l'intersezione tra la sinusoide tagliata (cioè la curva che si avrebbe se non ci fosse il
condensatore) e la curva di scarica del condensatore. Per farlo bisognerebbe imporre:
\[V_0\cos(2\pi f t_0)=V_0e^{-\frac{t_0}{RC}}\]

In prima approssimazione si può assumere che $RC \gg t_0$ e approssimare l'esponenziale
a una retta:
\[\cos(2\pi f t_0) = 1-\frac{t_0}{RC}\]

Risolvendo l'equazione numericamente (ed eventualmente controllando che l'approssimazione fatta sia valida)
si può ottenere $t_0$ ovvero il tempo in cui avviene la scarica (la durata della carica si ottiene imponendo che la somma
dei due sia il periodo dell'onda). La stima è tanto più precisa quanto vale che $T_{\text{periodo}} \ll \tau_{\text{scarica}}=RC$

Una stima molto approssimativa si può ottenere in questa maniera: si trova il valore della retta dopo un periodo
e si trova $t_0$ con la funzione inversa del seno.

\[V_1=V_0\left(1-\frac{1}{fRC}\right)\]
\[t_0=\frac{1}{f}-\arcsin \left(1-\frac{1}{fRC}\right)\]

Il procedimento si potrebbe iterare per avere stime sempre più precise.
Di seguito le stime dei tempi di scarica:
\begin{center}
    \begin{tabular}{c c}
        \toprule
        Dataset & Tempo stimato \\
        \midrule
        50 & $0.018 \pm 0.002$\\
        52 & $0.019\pm0.004$\\
        55 & $0.020\pm0.005$\\
        \bottomrule
    \end{tabular}
\end{center}

In questo modo si ottiene anche una stima del ripple:
\[V_{\text{RIPPLE}}=\frac{V_0}{fRC}\]

Dai dati si ricaverebbero quindi i valori seguenti:
\begin{center}
    \begin{tabular}{c c c}
        \toprule
        Dataset & Ripple misurata & Ripple stimata \\
        \midrule
        48 & $2.88 \pm 0.05$ & $7 \pm 1$ \\
        50 & $0.51 \pm 0.05$ & $0.7 \pm 0.1$\\
        52 & $0.13 \pm 0.02$ & $0.07\pm0.04$\\
        53 & $0.064 \pm 0.002$ & $0.07\pm0.04$\\
        55 & $0.0064 \pm 0.0003$ & $0.007\pm0.004$\\
        \bottomrule
    \end{tabular}
\end{center}

Nel primo caso non è valida l'approssimazione a retta (il tempo caratteristico di scarica
è comparabile al periodo dell'onda), mentre le altre stime sono accettabili.

